\section{SPI}
Das Display am Crazycar wird über die USCI B1 Schnittstelle im SPI Mode angesteuert.

Für das SPI braucht man folgende grundlegende Funktionen:


\begin{tabular}{l l l}
	MISO	&	Master In Slave Out	&	Hier gehen Daten vom Slave an den Master\\
	MOSI	&	Master Out Slave In	&	Hier gehen Daten vom Mastern an den Slave\\
	CLK		&	Clock				&   Richtet sich in der Regel an das was der Slave benötigt\\
	CS		&	Select				&	Welcher Slave gewählt wurde\\
\end{tabular}



Anmerkung: CS ist negative logik, das bedeutet, das Programm setzt CS 0 um Slave zu wählen.

\begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab5/port8.png}	
 	\captionof{figure}{Anschluss vom LCD Display an den MSP430, Quelle: Crazy Car Datenblatt}
 \end{center}
 
Dafür wurden due Ports für SPI MISO, SPI MOSI, SPI CLK und SPI CS entsprechend ihrer Funktion mit PxSEL konfiguriert.

\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab5/hal_gpio.c}

\newpage

\subsubsection{Initialisieren der UCB1}

Die UCB soll mit 100kHz getaktet werden. Dazu haben wir den Submaster Clock gewählt und anhand des DAtenblatts die Frequenz geteilt. Das Bitrate control register teilt sich auf in ein upper und lower register. beide gehören zusammen.

$$UCBxBR0 + UCBxBR1 \cdot 256$$

$$f_{BitClock}=\frac{f_{BRCLK}}{UCBRx}$$

$$UCBRx=\frac{f_{BRCLK}}{f_{BitClock}}=25$$
mit
\begin{tabular}{l l}
$f_{BitClock}$	&= 	100kHz\\
$f_{BRCLK}$		&= 2,5kHz ... Submasterclock \\
\end{tabular}


\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab5/usciB1-init.c}
\newpage
\subsubsection{Übertragung}
\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab5/hal_usciB1.h}

\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab5/hal_usciB1-send.c}
\newpage
\subsubsection{Senden von Main}

Senden der Daten von Main aus

\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab5/main.c}

\subsubsection{Messung}

Im Control Register 0 wurde auf die Rising edge der clock getriggert. Im folgenden Bild sieht man das Datenwort 11001100 und 11101110. die Cursor X1 und X2 begrenzen dabei die Übertragung eines Bytes. Man sieht auch, sie der CS während der übertragung low ist, also das Display selektiert.
\begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab5/scope_1.png}	
 	\captionof{figure}{gelb: MOSI, grün: CLK, blau:	CS}
 \end{center}
 
Weiters wurde noch die Frequenz der Clock gemessen, sie beträgt wie berechnet 100kHz. 
 
 \begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab5/scope_2.png}	
 	\captionof{figure}{gelb: MOSI, grün: CLK, blau:	CS}
 \end{center}